47人法庭消息：大部分民主派人士願意以任何條件保釋，但求繼續照顧家人，包括患病父母、懷孕妻子、未婚妻等

感謝消息人士透露

〈收到庭上消息〉

1045 開庭

開庭前，經歷連日審訊，眾被告現疲態。黃碧雲伸展。

開庭前，控方稱有傳媒報道超出法例範圍以外，對被告不公，對未來審訊穩建性有不良影響，「非常關注情況」。控方希望法官公開要求必須遵循法例9p，以免引起不良影響。

辯方稱，昨晚報道沒有具體和廣泛報道，不認為當中涉及保釋程序內的內容或超出9p(2)事情，要求控方具體解釋。

法官稱，庭內不是處理9p事宜，惟提醒公眾人士，除非法庭發出特別命令，所有人都必須遵守9p，法庭如要撤決定，會向告知公眾。

1050

李予信自辯

生於屯門，我一直搵唔到想學嘅嘢，但我搵到社會學，由問題青年變成熱愛社工服務嘅人，就讀中大社會學系。在實習中，對於社會問題和制度有深入認識，我選在東區為北角基層服務，成為區議員後，我成為區內安老事務委員會副主席，將畢生經歷和學習學以致用。

呈上多篇報道，有關我關注無家者，因大火失去家園的人士，另呈上會議紀錄，顯示我處理無家者的議題。在嚴峻政治環境下，我仍會與警方和政府部門溝通，處理有關問題，反映我一直從政，以我社工專業牽引，並非無差別癱瘓政府，因我相信「需要互相調

公民黨一直無「攬炒」原則，我的前黨友（3人）都是以務實與政府協調，明文幫政府通過議案。以免我的政治聯繫，我區議員身分，與國安法有關，故我退黨，昨即時生效。

我不會再參選，不會見外國人士，不再受訪，不公開發表文章，關閉所有社交平台，不參與官方或非官方政組織會議。去年已就讀中大法學博士，首學期成績優異，有機會成為律師，我前途無意犯法。我只望照顧年老家人，做好兒子身分，唔想再擔心我這個問題青年，以行動照顧家人和回饋我有歸屬感的社會

1100何桂藍自辯

新增保釋條件，最有誠意方法，我願意接受任何保釋條件，我無咩想像力，「就由法庭話畀香港人有咩野條件先可以不再犯國安法。」

但我留意到，現時法官有好多保釋條件，但當中有不少涉及限制言論自由的條件。在此，我不會接受。我不會接受不能在社交平台討論政治，表達個人意見。我反對控方所以單方面原則性反對國安法，我認為可以就國安法，就政治辯論，才有助一個國家發展。

我引用國安法第四條，我相信一個公平公正的法庭，不會希望以言論自由去換取一個人的人身自由，我亦不希望見到，亦不會接受。

我補充的的擔保人有三人，包括我媽媽、歌手黃耀明和立場總編鍾沛權，我會感謝和緊記鍾生教導和培訓。

—》現場有人拍手。

1107林卓廷
控方雖指我無案底，但稱我有五宗正審訊刑事案，「形容我好似好暴力的人，但我唔係」

我一直堅持非暴力原則

哭，我不想香港人受到咁多傷害。香港局勢可以急劇惡化，我堅信自己有調解和監察角色，我不能獨善其身，
我被控涉暴力，「法官閣下，我實在委屈」，「報案人，收到警方感謝信後，竟然被告，事實上我的角色事與願違」，我相信公道自在人心。

我加控我披露icic內容
主席畀咪變我搶咪

五宗案，不涉我有無暴力和危害國家安全，我亦不會咁做。我亦無無差別推翻議案。

在動蕩下，我無選擇安逸生活，令我面對一宗又一宗刑責，但我無愧於心。

我決定修改保釋條件，我希望官容許我保留社交媒體的使用希望保留國安法和基本法的容許權力，保障收入來源，以免嚴重影響家人生計。

我過去一直謹慎，國安法就更加謹慎，過去都無鼓吹港獨和暴力。
我在d100節目內，不斷提醒自己和身邊人和聽眾，唔好講違反國安法的言論，要認識國安法，如不可講「國際線字眼」。

總結：99年中大政治系畢業，幫何俊仁做地區事務，再在民主黨擔任職務，無愧於心，杜絕黑社會圍標，....我盡心盡力為香港服務。

（哭）家庭：我有兩個孩子，我太太近日日漸消瘦。我未來一直謹慎行事，不再墜入法網，希望和家人、戰友平安、健康。

1127楊雪盈

抱歉我暈倒，
我一直身體不好，爸爸是的士佬，媽做清潔，家窮，我偏偏讀藝術，後來從政才可以有收入幫屋企，家人教我負權成責。在大坑，我關注當區創作、動物議題、環保。（哭）我感激爸爸，佢做的士，車我上學，長大佢幫我服務街坊整水喉。

我感謝爸爸，感謝大坑，但我最想回報是香港。

呈上多張照片，我2016年倡議有關議題，2020年政府用我的倡議發展阿棍屋，以政府資源發展創意、環保和動物權益

「想像力行動力可成就好多野」，我一直以溫和方法服務社會。

照片是在我被控國安法時拍，如我是危害國家的人，政府人會同我影？

「我非支持攬炒，我只是支持非主流弱勢人士」

爸爸有長期病患，要洗臀，但都一直照顧我。佢一直車我，我剛考車牌就想可以車返佢。媽媽對我嚴厲，曾有產後抑鬱，曾在窗自殺，我手爛曬，我親手保護家，但我唔知仲可以保護屋企幾耐。

哭）

我原本做區議員，只會一屆兩屆止，退出文化監察，文化同行，只想做普通人，做陶瓷，探動物，阿棍屋的動物（提交阿棍屋求情信）

我接受所有保釋條件，希望法官畀我有機會見家人。

1137
張可森
因律師不在，要自辯。
法官：原本唔得，咁你講啦（笑）

我太太剛有孕，我希望在香港落地生根。我剛才到太太有傷口，我好擔憂，考慮刑期和我們年齡，未必再有機會bb，我一直欠父愛，我不想孩子會成我的copy。

1140

趙家賢
補充文件7月16已退出協調計劃

1144

吳敏兒的律師
向法庭稱，退出加入六年的工黨，辭任職工盟主席，退出已加入19年的職工盟。希望保留以普通身分幫助航空業基職員工，尤是疫情下。

我當事人不想被懷疑危害和分裂國家，只好忍痛退出十九年職工盟。或者法官認為關心勞工唔關政治事，但外傭、勞工很需要人幫，如無理解僱、剝削和虐打，當一直關心基層勞工，做「救火」工作，希望做多啲野政策上預防這悲慘事發生，少不免去思考在政策上改善。但面對今日處境，在政策倡議就會踏入政治，今天的國安法，因羈押已失去自由，故退出組織。但承諾的一定要做到，心繫航空界，故想保留該權行。

過去五十多年，奉公守法、無案底。不會干犯牽涉國安行為，所指控他們違反國安行為，「當時是合法的」，如當時已立法，我當事人一定不會違法」

我當事人和其他被告在香港土長土長，在基層奮鬥，一直奉公守法，只是可能天真或妄想而走上不歸路。
吳敏兒離婚，只有女兒和母親在身邊，家人對她很重要，身體已開始不佳，荷爾蒙失調，每月大量出血，可反映身體和心理狀況。

法官問你問為何放棄英籍，當事人指示是「為參選立會，第二是愛香港」。你或覺得匪夷所思，但如譚文豪，我都係，因家貧，故努力為自己和社會，我哋曾有好機會和經歷，「吳敏兒由基層努力到可觀職業和收入，回饋社會，因為他們親身經歷基層掙扎和奮鬥。她是認為值得犧牲個人榮耀、收入的事。因為香港曾給予機會，成就他們。

吳敏兒離婚，是因前夫到離開香港。今日她以單親照顧女兒，放棄兒子跟前夫，我亦是母親，這是艱難決定，法官閣下吳敏兒犧牲 不應受懲罰。

法官閣下，她現在沒有政治聯繫，弱勢社群很需要吳敏兒。她一直畀指示問放棄該兩組織。是否都仍可幫社會弱勢？」我說：「當然可以，但要以個人身份。」

1205 劉頴匡的律師
澄清 進入立會暴動罪，另一是非法集結

無政治聯繫

保釋條件比馬大律師更嚴
不再用社交媒體、不再發表政治言論
「放棄言論自由」

財政狀況：好窮，故無能力組織或打算去做示威
可接受宵禁。

Push

推

推 目前最詳細嘅紀錄

有政治聯繫既真係要退哂先有機

好似暫時唔可以公開呢d資訊
小心d

我估計政府會俾一啲保釋
要示範你做哂死狗
認哂錯
以後做愛國者，或驚到提到唔敢提
我仲俾少少路你行

你仲死同我硬碰
好似立場姐姐
就GG

所以立場姐姐真係好勇敢的

消息人士拉唔到佢架

心酸

但你係到發佈
唔推啦

佢哋又total win !

中共黨史唔係流㗎，你估立國以來非正常死幾千萬人流㗎
中共而家只係用緊對付新疆人嘅1/10力度對付香港人，大家真係要重新認識共產黨
走或留，留就只可以低頭了。
唔低頭，佢玩盡d，送返大陸審同係大陸坐監就唔知點講了。
唔好再用以前嗰套黎講，現實就係咁，大家要愛惜自己同埋愛你嘅人。

香港「法庭」的最新消息

1216
梁晃維的律師
補充可到旺角報到
過去在區會無衝擊，與官員談判協調，「你讓一步 我讓一步行徑」。年僅23歲，但服務社會熱誠不比其他被告。目前只想向女友求婚、與家人團聚，繼續服務社會。

1219
譚得志的律師
感謝人事擔保人陳日君，多謝佢連續四日到庭勞碌

1220
鄭達鴻的律師
當初退出公民黨，不是因被捕
女友是人事擔保，鄭達鴻願接受人事保釋金由3萬升至100萬。現金擔保提高十萬元

鄭達鴻、毛孟靜、岑子杰、梁國雄願接受任何保釋條件，願意按法庭決定提高保釋金。

1225
毛孟靜的律師
人事擔保人由丈夫改為議員助理林頴梅
十萬金現金加人事擔保十萬

1227
何啟明
在醫院
承諾不會再參選立會，再參加都會被DQ
未來希望專注區內民生問題，完成區議員任期
願接受任何保釋條件
人事擔保有兩位教友，合共十萬
另現金三萬擔保

1230
黃子悅的律師

呈上藝術治療的教授信
當中由教授推薦有實習
希望幫到人令世界更美細，所以不同意攬炒
沒有政治聯繫和活動
國安法後，無接受外國媒體訪問

新婚一年，未來專注家庭

有父母、兩弟，是家庭支柱
媽媽跟她說：「不想做天安門母親」，故她很愧疚。
願接受任何保釋條件，擔保金額可有上調空間。

1234
黃之峰的律師何俊仁

接受24小時家中禁足令
不再接受任何訪問
不發表文章
不再使用社交媒體

黃子悅原來結左婚？

國安有80億洗，處處保密，不受司法程序制約
將來國安可以週街拉人，會有人失蹤，最後返咗大陸，同李波一樣。

政治無助到出唔到聲，好掛住侵侵&肥蓬

北京落咗聖旨
區區一個小法官點敢抗旨

爸爸有長期病患，要洗臀

唔知佢地會唔會轉投共黨無事出番黎

慘撚到, 以為係咩大罪.
原來只係參加初選咁簡單

當年班友仲話立場姐姐左膠

老豆老母窮仲要攪藝術係自己羅黎賤對雙親不考
藝術等你揾到錢先慢慢攪你既垃圾藝術

老共沒有派特工暗殺就已很夠開明了

支共統治下嘅香港就係咁

又贏得同情分啦
吳敏兒幾啱入工聯會
仲有當初罷工係搞大家自覺

保釋都有得拉一派打一派

有得走就好走啦
寫完悔過書
第日有咩運動 都係第一批捉出黎玩

多撚謝曬！

點解要咁逼害好人

點判都有陰毛㗎啦

好荒謬

當初屌泛民淋既
到而家連勇武派都要扮晒死狗
幾可悲

PISH

共產主義鐵拳

早知今日 何必當初

睇完好心up

收皮啦傻閪

你同你老母講 點解會生你出黎

到底做錯咗啲咩
愛香港人好錯？

喺餐廳睇晒
哭咗出嚟
why?

食撚屎啦鳩頭
祝你生仔冇屎忽 生女臭化閪

破壞香港
十年啦
thx

仲想保釋
發夢啦

辛苦哂咁多位手足

搵自己老母，歌手同總編輯做擔保人係咩玩法？呢三個人係社會上好舉足輕重咩？

法國呢個POST好多無同理心既人

Es gib nicht viele Leute können Familien verlassen

破撚壞你頭家都得啊屌你老母

睇到真係好心up
我估佢哋連日嚟精神折磨，疲勞轟炸
多次暈倒call白車
成個心理狀況其實已經支持唔住
係依種狀況一定會最掛住屋企人
港共班人渣真係死不足惜

鬼港

而家先扮弱者？

佢會唔會有下一代都成問題，之前個post係問人荃灣叫雞
一齊block左佢算啦

呢個係 永遠唔審你

痴線架
你睇佢地響螢幕前好似係政治明星
但褪去光環其實都係只一個普通人，只係個名多啲人識
所以如果你自認自己都係反抗暴政，請不要再在此時捧打落水狗，咁係無意思

好撚驚呀
犯法就犯法
做得出就要認！

林鄭條臭雞係電視到喊
邊個先係扮弱者？
有權力既人先叫扮弱者
冇權冇勢扮乜撚
食屎啦五毛狗

五毛狗死全家啦屌你老母臭閪

出得黎破壞預左啦

每個香港人嘅故事
真係完全唔係咩黑警高官能想像

收皮啦,,on9仔

扮撚晒野
拉！

為咗幾日自由去出賣靈魂，你話保證不起訴都話丫....

癲覆國家呀
咁都唔大罪
坐十年都益左距地

香港本來好地地
仲要搞咩運動
屌

推，國安入黎

單機啦柒頭

又一個五毛

上去打把就岩

本你老母

下世再做返個好人啦

你返去支那含撚啦

屌你老母臭系
係咪做狗呀

今次放大班泛民搖尾乞憐搏保釋既畫面
再係藍屍圈內廣泛流傳
效果仲柒過當年李卓人係北京寫悔過書
亦某程度上判左香港爭取民主進程既一個死刑

縱然呢班人最終無罪, 已經俾人折磨到體無完膚
當初時國安法無牙老虎既人明顯睇輕左CCP「以法治人」既能力

犯法唔洗坐？
咩世界…

推呢個

無罪發夢啦！！

應該無人當過國安法係無牙老虎我諗

賣港就可保釋

犯法唔洗還
咩世界…

唉

係應該唔止係咁簡單拉一派打一派
喺抗爭陣營嘅輿論唔會被判刑分化到

佢要嘅係行得最前嘅人士，認輸，做死狗做鵪鶉嘅畫面，然後進行特寫，起示範作用

好感慨. 希望47位可以平安快樂

香港本來好好地,搞咩23條
香港本來好好地,搞咩引渡條例
香港本來好好地,搞咩黨安法
香港本來好好地,搞咩武漢肺炎

麻煩支那港豬收個皮先

痴撚線
極權地下既人民=賤民

見你講 本來好地地 就知你岩岩放監

佢地做任何決定 都應該尊重

佢地係受害者 都應該尊重

時間會改變一切
李卓人當年簽衰仔紙都冇人會怪佢
點知廿年後會有人鞭

仲柒過李卓人係北京寫悔過書

真

真係唔明究竟仲喺到落井下石嘅人有冇睇依啲文字直播，我睇完真係心up到唔想講嘢。或者佢哋以前係有做錯嘅地方，但係咪依個時候拎嚟笑佢抵死？我唔會覺得佢做錯嘅講錯嘅可以因為坐監一筆勾銷，但都唔會係依個時候講。講咗有咩幫助？係咪令我哋吸取教訓？根本只係為笑而笑

我哋已經比人㩒住嚟輪，只有彼此連結嘅精神港共搞唔到，但冇諗過我哋有啲人竟然選擇自己斬斷

岩呀
犯罪就犯罪！

扮下「法外施恩」，都可能會保釋一、兩個。

仲有啲弱智連登仔同5毛冷嘲熱諷話香港人淨係食黃店,做任務,移民

屌
都唔睇吓實際情況
遊行集會自由已經正式收左皮
支持黃圈,只係一種冇其他實際行動下,本住一毫子都唔益對家嘅弱勢反抗
做任務,係無遊行下嘅民意表態,

係支共統治嘅可預見未來中,香港嘅網絡自由甚至消費選擇都會被限制,最後連黃店同任務都無埋,唔聽話就要死,子孫十年後都會變埋小粉紅,移民只係有能力嘅人最後可以做嘅唯一選擇, 最少為世界加多一個反共嘅正常人

唔會啦 應該全部唔比保釋

要向極權下跪乞求自由

Show blocked user

Block 柒哂樓上d五毛

兒登仔當初唔係咁架喎

庫房又進帳

以紅官既態度結果已經注定

其實都似保唔到
so9講到話要為自己做過既負責任etc
希望47個都有得保吧

成部政治機器係度 玩死你係易如反掌
問題係佢去唔去盡 cost就係國際社會反應
佢已經玩爛左 圍中進行緊
所以香港人冇還擊之力好正常
諗下犧牲香港成全台灣會開心啲
平行時空可能係香港同反送中前一樣
台灣係韓國瑜掌政

本身都預左唔會有得保釋啦
所以先打人情牌搏下
正常一個民主法治社會...依單case根本連起訴都唔會起訴到啦

嘥氣。 最終咪全部冇得走

覺得欠左我地既代議士
歲月尚算靜好 因為佢地幫手負重

On9

見到啲五毛同藍毛毛講風涼話，想同你哋講聲，今日政權可以咁荒謬地將爭取民主嘅鬥士定罪，當你哋開心完之後，就再唔會有人為你地發聲，造成真。攬炒嘅其實係你哋 社會主義鐵拳

佢應該係指比佢地短暫保釋換衫懲教署要負責任 唔係咩

P

點諗到呢班絕對係溫和民主派會受咁大刑罰 罪成係坐10碌
只係參加初選 連選唔選到議員都未知就拉

田飛龍話明唔要愛國廢物，好想睇下佢地乜野下場
祝佢地唔好講錯任何一句野

短暫保釋申請 之後so9話佢地有諗法 不過唔會批 要對自己做過既事負責任etc

做香港人真係連人權自尊都唔可以有

係十碌起跳…

傻閪 一世住大灣區 打毒針啦

發夢？佢有一百個理由一鋪搞死我地一勞永逸，點解總要留條“死狗”係到？

若然你有做過而有悔意嘅呢，都可以申請公屋㗎喎。

係

咪好似黎智英咁 保釋1個星期都冇
再拉返你入去
你唔係覺得支共會真係比你保釋咁耐呀

班人以為永遠唔會燒到佢

應該係講懲教署有事要負責

你收皮啦屌你老母 on9

咁你呢

連登po少啲自己野
唔好係自己既social media ac提呢個po

做咩搞到自己好撚慘，自己有罪咁

保釋同假釋條件睇齊

屌

好心up我睇到嘅係一班只想為香港好嘅人哀求最後唔知幾耐嘅日子

你父母搞埋一齊生到你個冇腦賤種都真係攞黎賤

就算係左膠都係左膠既極致
呢個時候都仲做到知行合一
無限respect
香港史上必有其名

連初選落敗，冇報名參選都可以話危害國家安全，個人認為今次港共真係要大小通吃了。
至於俾夏寶龍點名嘅之鋒同戴教授，分分鐘直接送中。
如果47位最終要坐十年或以上，相信未來嘅選舉，投票率會好低，廢票會好多，最終連選舉都冇埋。

立場姐姐好勇

不過其實認死狗支共都唔會理

選舉都要坐十年
港豬都嚇走唔少

早你老母個臭化閪

其實唔批既遲d佢地又會再申請
個官又幾十人做多次真係唔得你死

美帝救生艇呢

黃碧雲伸展笑左 sorry

有差錯律政司又會介入

結果不會變

不久將來網路封鎖埋
真係連屌美國同其他all talks都冇機

人地要你死 做順民係冇用
香港(艾爾迪亞)人

岩呀 popo 犯法唔洗還

喺西九4樓1庭同延伸庭旁聽緊嘅旁聽師/知道有朋友去咗做旁聽師嘅入一入嚟

呢班出下口術搏冇事嘅忠誠廢物
冇腦冇本事

只會遲死過我地少少

可唔可以幫手pin

唔係國安惡
係土共惡
佢搞9你，就算唔立國安，用暴動、洗黑錢乜乜柒柒都大把野玩

今時唔同往日
面臨銅鑼灣書店嘅審判同處刑
個個寫悔過書 拍片認錯永世忠誠共產黨
根本就可預見嘅事
佢地已經比普通人承受得多野

班黑警成日J黃子悅IG

保釋？想走佬呀？食左咁多年政治飯，出賣香港人，去坐啦民主黨

無天理

有個問題好疑惑，保釋咗係咪就一定無罪，依家放低姿態中共就會放過佢哋？

:~

將來有機會清算共產黨，一定要殺哂每一個包括家人，就算俾道德撚話仲衰過佢地

好撚心酸, 成個IG啲人既story都仲係吃喝玩樂

唔講有人屌唔移民?

立場姐姐

戴教授

屌你老母 而家邊撚個破壞香港呀

Too long

唔好傻啦，點會放生，你殺人放火支那都有可能放生，但萬一支那覺得你威脅到個政權就一定唔會手軟。宜家即使美國制裁再點做嘢都唔會有用，除非真係即刻開戰或且核平支那先有用。

多謝你地

真

個個都要放棄言論自由換取人身自由

最壞打算

消息人士，多謝你

妥協就會放過你？

每一位都用心服務社會
點解要趕人上絕路

放你一個禮拜，扮係認真考慮每個情況，營造國安法有情講嘅形象。

轉頭再告你勾結汪洋大盜、強姦隻豬，又拉你坐無得保釋。

港共同支那發覺點做都冇咩代價
美國理又理唔到幾多
聯合國又得個講字
香港遲下一定係玩完唔洗睇嘅啦
十年後唔會再有反對聲音

殺雞儆猴

未婚妻就唔使理啦 又唔係大肚
成年人自己要照顧自己
又唔見未婚夫都要照顧埋??

有咩好疑惑?

唔係，但同申唔申請保釋有咩關係?
保釋咗唔係一定無罪，就唔使申請保釋?

睇完楊雪盈又跪又喊又拎埋屋企窮黎講，再望一望立場姐姐，更加respect。

睇完楊雪盈從政先有收入幫屋企，笑而不語原來從政正係為錢，依家賺錢吾成就落荒而逃

respect每一個。。

市民個意識形態對抗性仲好高
後患無窮
一壓唔住或者有漏洞隨時出事
全面壓住個成本亦高

佢最想洗走哂你啲反抗意志
乜都唔做你都唔反抗
所以羞辱你係有幫助嘅

你on9架？幾時入去坐？

希望佢地平安無事
我欠左你地

屌你老母

依家先知⋯⋯

Gib Gas...
Geduldig sein

Und mutig sein

好心噏
點解香港會變成咁，參加初選都有罪

本身初選前大把人提醒
而家搞成咁大家都有責任
不理邊一方都要承擔

你地周身痛腳就唔好出黎扮抗爭啦
俾人輕鬆鍊住你地春袋啦

出黎抗爭, 一定要父母雙亡, 無女友無老婆無親人無朋友

PUSH

黃子悅22歲就結左婚 無啦無啦晚晚被人中出

點解啲自辯全部同單案九唔搭八
同正常係咁有冇law人解釋下

打仗唔可以有家人既道理

香港淪陷

見到條人型豬訪問，本身都想支持泛民狗，依家只想講句抵死

似似都輕判就叫公義咩，法官都有黃有藍，到黃官輕判手足咪又係咁不過你班民主狗都抵死，終於有人收你皮尤其 劉頴匡，叫你隻人型豬乸收聲啦

今時唔同往日呢句好岩
唔明點解仲有人講ombd 同投票紀錄出嚟講
鍵盤真係好幼稚

其實煮死埋老泛民
都有一個好明確嘅答案
就係接受唔到丁點嘅反對聲音
不論光譜由和理非到勇武
等所有人唔洗再FF
中共一日不亡
香港人都唔會有自由民主